[Board Game][戰棋] Warhammer Underworlds 戰鎚冥土世界

最近超粒方出左段youtube, 順手推個坑

好玩之處
(1) 適合喜歡玩實體對戰board game/TCG/競技性強
(2) 唔洗抽卡, 買expansion就固定齊卡 唔洗每個月要幾千幾千課金去爆箱追META
(3) 唔係剩靠牌運/骰運, 戰略走位同樣重要
(4) 多個勝利條件, 可以自己做自己野攞分又得, 殺人又得
(5) 一場只需3回合(每回合各有4次Activation) 正常30分鐘內就玩完一場
(6) 棋模型靚

有人睇完有興趣隨便問

延伸資料: 戰鎚冥土世界：野獸荒墳遊戲教學

有無得yes yes yes?

玩唔起
無咁多時間
又唔想上色咁煩

唔同傳統warhammer
呢隻好多人都唔上色照玩

靚d玩得開心d又擺得既
我見人地真係好花心機油
好正好靚

唔玩拎來擺都好

其實最近都出左online版, 不過暫時就得第一季4個戰隊
唔知幾時先追齊到3季咁多隻啦

啊滴頭先開左S2，我都有興趣玩戰棋

呢隻算係淺坑入門，因為就算你追齊咁3季所有隊同卡都有個限額

油棋其實冇想像中咁難
新手入門簡單油到tabletop standard已經好靚

之後你愈睇愈想開其他深抗就另計
(本人都有玩開age of Sigmar )

好強一野後追曬咁多隊

呢個係underworld 可以同AOS玩？

就係平時見AOS我冇朋友打，見滴佢玩UW好似易齊同易玩

貨金呢家野

可以溝返落AOS玩
但大部份人唔會咁做, 因為性價比太低, 除非有愛/唔夠兵加落去用住先

underworld就門檻低, 玩得又快
AOS閒閒地都玩2粒鐘
其實都唔怕冇朋友玩既, 我都係直接上戰棋舖搵人問睇學
起到隊兵就搵人玩, 香港warhammer玩家都友善(好樂意拉你落坑)

D棋好靚 心思思想入坑同FD玩
但有冇話一開始買邊一PACK比較好個D?
另外佢應該算係LCG個d唔使重覆買 一pack就齊卡咁?

另外想問下入手門檻/市價大約幾錢度?

以下係官方店正價, 有D地方會做特價減價另計
Beast Grave (第三季) Core box =$600
即係超粒方條片玩緊果盒, 有兩隊 (獸精靈, 野獸人),連埋兩塊board

然後一季會有8隊expansion (隊+擴充卡)
而家出左4隊, 每盒正價$280

食屍鬼
哥布林狼騎隊
食人族獵人
瘟疫隊

大部份人意見都係買第3季core + 食屍鬼 + 狼騎都已經好夠玩

冇錯, 一pack就齊, 唔洗重覆買
每張卡只可落1張

一開波買beast grave core先啦

WHU d棋係簡易拼裝, 剪完啪啪啪就玩得
唔識油就咁噴個底灰都好夠靚

另外一呢個遊戲有趣既地方
就係揀板擺板都係策略之一
地形唔同(有block hex (唔入得）, lethal hex(扣血))
想拉打就砌遠D

Getting Started with Warhammer Underworlds

香港邊度買到？

Warhammer官店同經銷商都有得賣
睇下你邊區

比較出名就係觀塘FA 旺角YM

其實邊到有得睇lore story..
玩total war識，中意malekith..之後去wiki硬食左勁長既英文lore

同埋一直以為得外國先有人玩

都係睇書/rule book裡面D setting
其實我年資都好淺唔識

warhammer香港都有人玩呀
其實有唔少人係剩儲/油棋
真正會出舖頭打既Active player我估就唔夠100囉

見過鬼佬玩果隻好立體 成座城堡咁 跟住又要拉尺計視野

果D係真係玩classic戰棋對戰啦

同underworlds唔同玩法

戰鎚冥土世界新手指南：基礎知識以及購物入門篇

可惜少人出黎玩

呢期疫情嚴重係少左出黎玩

識睇英文既就可以去lexicanum,應該係算最齊同最新

今日係旺角YM打underworld

有興趣學玩/試demo game既巴打可以話聲我地知

想玩 但身邊無人玩

有興趣留個tg
Add你入group
我地不定期會約出黎玩
最近都好多新手入坑
未買都可以出黎學下玩先

買卡game送模型，其實好抵玩

買買買!

輕輕一推

skaven: YES YES YES

想入抗。。
想問第一，二季，加擴充包邊度仲有得買
想儲齊戰團

香港比較難搵齊
我諗都要上ebay之類買

淘仔都有但只有官方殘體版(接受到其實可以混用)

好耐之前，喺東方188有間warhammer鋪
附近睇人玩9個字
4條友，有個好似李力持咁嘅樣嘅
佢地4個setup ,講嘢用咗43分鐘。。。
之後2分鐘係搖骰總共2次

之後我好失望咁離開。。。

大game係幾花時間
睇返自己expectation
Take turn行軍(行棋)打仗佈局，每次都打兩個鐘以上

Underworld就爽快啲，半個鐘至9個字就完一場

都冇理由笑哈哈setup9個字吧。。。
問staff叫我睇字典咁厚嘅rulebooks...

我自己研究 gurps bunny and burrows 好過

咁唔知嚕，始終唔知你幾耐之前 都改過版
我自己age of Sigmar 40k都有玩
又未試過setup要咁耐

而家官舖啲staff 都幾nice
Rulebook我都未認真睇過，邊玩邊教
有時間興趣咪比多次機會了解下囉

想問依家香港玩家仲多唔多人玩冥土世界
定係aos 同40k多？

Aos 40k一定多啲

冥土係香港比較小眾 但都有兩group人 (新界西 九龍兩邊)
約戰每次都有4,5個人出
最近都多新手入坑

因為aos 同40k 一場玩太耐
由前期佈局到正式玩都用好多時間，
老了無咁耐集中力

係架
我自己幾邊都有儲成軍

但玩都係玩underworlds多

我ebay左underworlds 都幾齊，等送黎，想油棋

正呀, underworld d棋好高質
pose靚, 有base (唔洗自己造景)
油完了解左想約人打棋都可以搵我地

你自己有無儲齊曬戰幫

我S3先開始玩,S1S2揀左幾隊
S3就 All-in

始終佢黎緊S4就會phase out S2

岩岩出果陣有fd推坑,但冇一齊入

phase out 係咪無得再用s1
圍內自己玩有無得用返s1？

用得
佢有個冠軍賽制只用最新兩季者

入返！

如果想2個人以上玩
個場地可唔可以mix住用
例如兩塊s3嘅地加兩塊s2嘅地咁樣？
啲地唔同賽季有無分別？

Board 同universal卡都有分賽制同phase out
而家剩係得兩塊s1既expansion board phase out左
(但S1 core board仲係冠軍賽制內)

賽制內既board都可以任用
Rules 只係限制唔可以大家都用同一面board

唔知解唔解答到你問題